%@Titre:Amérique Sud 2012
\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM). Pour chaque question, une seule réponse est exacte. Une réponse correcte rapporte 1 point. L'absence de réponse ou une réponse fausse ne retire aucun point.\\ 
Aucune justification n'est demandée.\\ 
Indiquer sur la copie le numéro de la question et recopier la réponse exacte.}

\bigskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{3.5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline 
\textbf{1.}& Quelle est l'expression développée de  $(3x + 5 )^2$ ?& 
$9x^2 + 15x + 25$& $9x^2 + 25$& $9x^2+ 30x + 25$\\ \hline 
\textbf{2.}& Quelle est l'expression factorisée de $16x^2 - 49$ ?&$(4x - 7)^2$& $(4x + 7)(4x - 7)$& $(16x + 7)(16x - 7)$\\ \hline 
\textbf{3.}&Quelle est la valeur exacte de $\dfrac{\sqrt{48}}{2}$ ?& $\sqrt{24}$& 
$3,64$& $2\sqrt{3}$\\ \hline 
\textbf{4.}& La fonction \qquad \qquad$f\:: x \longmapsto 5 - 4x$ est &linéaire &affine &ni linéaire, ni affine\\ \hline 
\textbf{5.}&L'écriture scientifique de \num{65100000} est& $6,51 \times  107$& 
$651 \times 10^5$ & $6,51 \times 10^{- 7}$\\ \hline
\end{tabularx}